# Website Drawings Editor

Dit is een app in PHP om informatie over mijn tekeningen in een database op te slaan, en om een
overzicht van de data te krijgen en de informatie over de tekeningen te bewerken.

Die data wordt gebruikt door de *website-drawings-2023* Wordpress plugin om de tekeningen op 
hisschemoller.com te tonen.

http://www.hisschemoller.com/drawings


## Foto's van tekeningen maken

* In plastic verpakt de plaat museumglas en stuk wit karton met aanleghoek.
* Microfoon statief met daarop de camera met schroefdraad adapter stukje.
* Lijmklemmen, houten latjes.
* Bij het fotograferen steeds een wit A4-tje onder de bladzijde leggen om doorschemeren van de 
volgende pagina te voorkomen.
* De foto's van 2024 heb ik met mijn nieuwe iPhone 11 gefotografeerd in plaats van de Nikon camera 
zoals steeds hiervoor.

![Aanleghoek](assets/img/tafel1.jpg 'Aanleghoek')

![Glasplaat](assets/img/tafel2.jpg 'Glasplaat')

![Camera](assets/img/tafel3.jpg 'Camera')


## Foto's bewerken

Alle foto's zoveel mogelijk in dezelfde positie en met dezelfde belichting gefotografeerd. Alle
in dezelfde folder opgeslagen.

### Originele foto's in PSB bestand

* Photoshop: File > Scripts > Load Files into Stack...
  * Use: Folder
  * Browse...
  * Foto's verschijnen als layers.
* Guides om uiterste rand van alle tekening pagina's.
* Image rotation van alle lagen tegelijk, zo nodig.
* Opslaan als Large Document Format *psb* bestand. Photoshop stelt dit voor als het bestand te
groot blijkt te worden bij opslaan.

!["Originele foto's"](assets/img/boek-2020-01-originele-fotos.jpg "Originele foto's")

### Bijgesneden foto's in PSB bestand

* Openen kan minuten lang duren bij een bestand van 2,5 GB.
* Bijsnijden, ruim, met Crop Tool.
* Individuele pagina's eventueel roteren en gelijk leggen aan de guides.
* Opnieuw bijsnijden, nu in de juiste hoeveelheid, met Crop Tool.
* Opslaan onder een nieuwe naam als *psb* bestand.

!["Bijgesneden"](assets/img/boek-2020-02-bijgesneden.jpg "Bijgesneden")

### Elke tekening in een laag in PSD bestand

* Pagina's verdelen in tekeningen per laag.
* Elke tekening de datum en titel als naam van de laag.
  * yyyy-mm-dd_locatie-van-de-tekening
* Opslaan onder een nieuwe naam als *psd* bestand.

!["Titels"](assets/img/boek-2021-03-titels.jpg "Titels")

### Kleur correctie

* Photoshop Actions maken met levels, exposure, hue, saturation.
  * Verschillende voor boven en onder zo nodig.
* Laag voor laag een Action toepassen en zo nodig nog bijstellen.
* Opslaan onder een nieuwe naam als *psd* bestand.

!["Kleurcorrectie"](assets/img/boek-2021-04-kleurcorrectie.jpg "Kleurcorrectie")

### Export layers als files

Photoshop File > Export > Layers to Files...

* Geen prefix
* Bestandstype PNG-24
* Geen transparantie
* Trim Layers

Standaard laat Photoshop zelfs zonder prefix elke bestandsnaam nog steeds voorafgaan door
underscores en een viercijferig getal. Om dat ook uit te zetten:

Applications/Adobe Photoshop 2023/Presets/Scripts/Export Layers To Files.jsx

en daarin:

```javascript
// fileNameBody += "_" + zeroSuppress(i, 4);
// fileNameBody += "_" + layerName;
fileNameBody += layerName;
```

### Bestanden schalen en converteren van PNG naar JPG

Met de Photoshop File > Script > Image Processor.<br>
Elke afbeelding in 640 en 1280 pixels breedte.<br>
JPG kwaliteit 5 (van 12).<br>
Twee mappen voor de twee breedtes:<br>
*public/images/drawings-640/* en *public/images/drawings-1280/*<br>

!["Image Processor"](assets/img/photoshop-image-processor.png "Image Processor")

### Bestandsnamen aanpassen

Met http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_rename_files.php<br>
Zie informatie hieronder in Local Development - Backend.<br>

!["Rename Files"](assets/img/rename-files.png "Rename Files")

### Importeren in database

Met http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_import_files.php<br>
De bestanden dienen in *images/drawings-640/* en *images/drawings-1280/* te  staan.<br>
De breedte en hoogte van zowel de 640 als 1280 versie worden gemeten.<br>
De beschrijving en datum worden uit de bestandsnaam gehaald.<br>
Daarmee worden rijen in de database tabel hisschemoller_drawings gemaakt.<br>
De tabel heeft al defaults voor de lengte- en breedtegraad.<br>

Na het importeren moeten de bestanden uit beide mappen (met de hand) naar *images/drawings*
gekopieerd worden, zodat ze in de volgende stap zichtbaar zijn.

!["Import Files"](assets/img/import-files.png "Import Files")

### Locatie en beschrijving

Afbeeldingen te kiezen in *http://website-drawings-editor.localdev/backend/list.php*<br>
Locatie, beschrijving en datum te bewerken in *http://website-drawings-editor.localdev/backend/edit.php*<br>

!["Edit Drawing"](assets/img/edit-drawing.png "Edit Drawing")

### Data naar remote server

Upload alle afbeeldingen naar *images/drawings/*

Exporteer en importeer de database tabel.

De drawings-app leest al zijn tekeningen data uit een JSON bestand en niet uit de database, dus die
db tabel is eigenlijk niet nodig.<br>
Exporteer de tabel met PhpMyAdmin als JSON met de *pretty-print* optie aangevinkt.<br>
Upload de JSON naar *wordpress/wp-content/plugins/drawings-app/dist/json/* met de naam
*drawings.json*.

## Local development

### Backend

Use MAMP, point virtual host *website-drawings-editor.localdev* to *public/* in this project.

### Database table

<table cellspacing="0" class="nowrap" border="2">
<thead><tr><td>Column</td><td>TypeComment</td></tr></thead>
<tbody>
<tr><td>id</td><td><span title="">smallint(6)</span> <i>Auto Increment</i></td></tr>
<tr class="odd"><td>image_file_large</td><td><span title="utf8mb3_general_ci">varchar(255)</span></td></tr>
<tr><td>width_large</td><td><span title="">int(6)</span></td></tr>
<tr class="odd"><td>height_large</td><td><span title="">int(6)</span>
</td></tr><tr><td>image_file_small</td><td><span title="utf8mb3_general_ci">varchar(255)</span>
</td></tr><tr class="odd"><td>width_small</td><td><span title="">int(6)</span>
</td></tr><tr><td>height_small</td><td><span title="">int(6)</span>
</td></tr><tr class="odd"><td>latitude</td><td><span title="">decimal(8,6)</span> <span title="Default value">[<b>52.370434</b>]</span>
</td></tr><tr><td>longitude</td><td><span title="">decimal(9,6)</span> <span title="Default value">[<b>4.901212</b>]</span>
</td></tr><tr class="odd"><td>title</td><td><span title="utf8mb3_general_ci">varchar(50)</span> <i>NULL</i>
</td></tr><tr><td>description</td><td><span title="utf8mb3_general_ci">varchar(255)</span> <i>NULL</i>
</td></tr><tr class="odd"><td>date</td><td><span title="">date</span>
</td></tr></tbody></table>

### Edit table

http://website-drawings-editor.localdev/backend/api.php<br>
Just dump the whole drawings table.

http://website-drawings-editor.localdev/backend/edit.php<br>
Edit a drawing, its coordinates.

http://website-drawings-editor.localdev/backend/list.php<br>
List of all drawings with edit links.

### Edit table helpers

http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_edit_table.php

This file shows a list of all entries in the hisschemoller_drawings database table where the
latitude and longitude are both 0. It also immediately sets them to default values.

When entering coordinates for new drawings using Openstreetmaps it's handy to only have to adjust
their position from a location that is already nearby.

### Import files helper

http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_import_files.php

This file searches for all JPG image files in folder ../images/drawings-640/.<br>
For each file, it gets the width and height of the file
'../images/drawings-640/[base-name]640.jpg'.<br>
The same for files '../images/drawings-1280/[base-name]1280.jpg'.<br>
Both should exist. The script enters names, sizes, description and date as a row in database table
*hisschemoller_drawings*.<br>
<br>
A list is shown below of all the files found and rows entered.<br>
<br>
After the drawings are entered into the database the image files must be copied by hand to the
'../images/drawings/' folder so the other ones are empty for the next batch.

De regel die de query uitvoert - `$result = mysqli_query($db, $query);` - moet in eerste instantie
uitgecommentarieerd zijn, zodat je eerst op de pagina kan controleren of alles goed staat.

### Rename files helper

http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_rename_files.php

This file gets all image files in a folder and renames them, where the old filename is expected to be
a date and location in the format '2016-06-06_weesperstraat.jpg', which is renamed to 'wouter-hisschemoller_-_2016-06-06_weesperstraat_-_[640|1280].jpg'

Het relatieve pad aan te passen in het PHP bestand zelf. De 640|1280 keuze ook.

### Resize files helper

http://website-drawings-editor.localdev/backend/_helper_resize_files.php

~~This file get all image files in a folder, resizes them to 1280 px width, renames them from
'filename.jpg' to 'filename_-_1280.jpg' and saves them to '../images/drawings-1280/'.~~

Dit doe ik nu in Photoshop met de Script Processor. Zie boven.

## ~~Vue app / Wordpress plugin~~

De originele Vue versie van de app / plugin gebruik ik niet meer. Het was gemakkelijker om de app te
herschrijven in Typescript zonder Vue of enig ander framework. De nieuwe versie heet
*website-drawings-2023* en is hier te vinden:

https://gitlab.com/hisschemoller/website-drawings-2023

~~To set up and run the Vue frontend:~~

```
yarn install
yarn dev
```

~~In *src/store/index.ts* set `state.env = 'dev'`.~~<br>
~~Frontend running at http://localhost:8080/~~<br>

### Openstreetmap

Popup: https://openlayers.org/en/latest/examples/popup.html
